1. Методы проверки уникальности программного кода 2019 
2. Разработка методов поиска заимствований в исходном коде на языках программирования 2019
3. Гибридный алгоритм поиска академического плагиата исходного кода с использованием парсера ANTLR 2021
4. Применение метода токенизации для поиска схожих фрагментов кода в студенческих работах 2014
5. Увеличение стойкости метода токенизации к внесению изменений при обнаружении плагиата в исходном коде 2014
6. Анализ и визуализация плагиата исходного кода в практических курсах по программированию 2020
7. Winnowing: Local Algorithms for Document Fingerprinting
8. Алгоритм распознавания плагиатов кодов программ 2017
9. srcClone: Detecting code clones via Decompositional Slicing 2020
10. Обзор альтернативных метрик программного кода для поиска плагиата 2013
11. Комментарии к коду: выявление сходств в исходном коде() 2023
12. Code Comments: A Way of Identifying Similarities in the Source Code 2024
13. A systematic literature review on the applications of recurrent neural networks in code clone research 2024
14. Система антиплагиата кода на ЯП Python 2017

**Аннотация**

**1 .Методы проверки уникальности программного кода 2019**

В первой статье рассматриваются способы проверки на антиплагиат(Создание синтаксического дерева, построчное сравнение исходного кода, токенизация)

Про эти методы писал [**уже**](https://gitlab.com/algorithms5841509/pycode_similar/-/blob/main/AntiPlagv1.md?ref_type=heads). Но автор приводит как раз таблицу (+-):

![1_1.png](Images/1_1.png)


**2. Разработка методов поиска заимствований в исходном коде на языках программирования 2019**
Автор начинает с далека(когда требовался плагиат текста)
И правльно подмечает что _Построчное сравнение не даст достоверного результата, тк исходный код в большинстве случаев изменение структуры строк не влияет на 
изменение логики приложения, равно как игнорируются пустые строки, а также строки, содержащие комментарии._

Настаиват на том, что следует убирать пустые строки пробелы и комментарии. Прежде всего анализ кода  следует проводить  по этапам: лексический, синтаксический, семантический.
Рассматривает след. грамматику - ANTLR(статью кидал уже). Топит за такой метод как построение синтаксического дерева. Вроде как все шикарно - строится граф и проводится анализ и выявление частей кода где происходит вызов методов и функций. Потом анализ двух графов. Но на точность могут повлиять бесполезные вызовы функций(вывод пустых строк в консоль). После ссылается на стиль программиста, что его тоже надо учитывать. Вроде бы все хорошо в статье, но никакого кода не было приведено, как строить это дерево - алгоритм есть, кода нет.


**3. Гибридный алгоритм поиска академического плагиата исходного кода с использованием парсера ANTLR 2021**

Эту статью обозревал [**уже**](https://gitlab.com/algorithms5841509/pycode_similar/-/blob/main/AntiPlagv1.md?ref_type=heads). Ее заливали на хабр.


**4. Применение метода токенизации для поиска схожих фрагментов кода в студенческих работах 2014**
Начинает с того как сильно необходим антиплагиат. Дальше приводит 6 методов( до этого я встречал в статьях только 5). 6ой метод - комбинированный. То есть подразумевает использование нескольких методов из этох 5ти.
Приводит примеры уже готовых средст антиплагиата(MOSS, JPLAGm SIM). Про СИМ чуть позже расскажу. 
В качестве примера использовал такой метод как токенизация. Разбивает на К-граммы. Приводит пример разбиения. Потом считает коэффициент Жаккара. Некоторые схемы метода Расстояние Левенштейна являются вероятностным подобием Жаккара. И далее приводит примеры работы данного алгоритма на 80 программах на с++.
В заключении замечен недостаток - данный алгоритм определяет отлично только ошибки 1 и 2го рода.
Надо усовершенствовать алгоритм, благо возможности есть.

**5. Увеличение стойкости метода токенизации к внесению изменений при обнаружении плагиата в исходном коде 2014**

Статья от авторов статьм номер 4. Ошибка прошлого подхода в том, что одной из характеристик метода токенизации является способность обнаружения изменений, соответствующих 1 и 2 типу, с другой стороны данный метод является чувствительным к вставке и удалению небольших фрагментов кода, что означает трудность обнаружения изменений 3 типа.

Для решения проблемы авторы вводят такой термин как _дистанция_. То есть максимальное количество токенов которое необходимо вставить-удалить-изменить для того, чтобы два кортежа совпали. Такое определение практически совпадает с определением расстояния Левенштейна(неважно какие изменения - важно их количество). 

Таким образом, описанный подход позволяет снизить чувствительность метода токенизации к внесению изменений, свойственных 3 типу, что позволяет увеличить точность работы детекторов плагиата, основанных на использовании метода токенизации.

**6. Анализ и визуализация плагиата исходного кода в практических курсах по программированию**
Авторы рассматривают графовую визуализацию кода и строят графы. В основным рассматривают такие готовые решения как MOSS и JPLAG. Ссылаются на [дипломную работу]() ссылка не активана но есть отчет. Все бы хорошо. Но эти средства антиплагиата - онлайн сервисы.

Вывод - отчет в виде графа штука полезная, но только для тех кто разбирается.

**7. Winnowing: Local Algorithms for Document Fingerprinting**
Рассматриваются такие алгоритмы как - поиск по отпечаткам, алгоритм Рабина- Карпа.
Основные отличия друг от друга:
Алгоритм Карпа-Рабина:

Основывается на вычислении хешей для подстроки и сравнении этих хешей с хешем шаблона.
Преимущество: Эффективен для поиска подстроки в тексте и может быть быстрым при правильном выборе параметров, таких как простое число p и основание b. (На шаге инициализации кода Выбирается простое число p (обычно большое), которое будет использоваться для вычисления хешей.Выбирается основание b, обычно равное размеру алфавита.)
Недостаток: В худшем случае может иметь квадратичную сложность из-за коллизий хешей и необходимости дополнительной проверки символов при совпадении хешей.

Поиск по отпечаткам (фингерпринтинг):
Основывается на создании "отпечатков" (фингерпринтов) для подстрок текста и сравнении этих отпечатков с отпечатком шаблона.
Преимущество: Обеспечивает более точный и надежный поиск, так как отпечатки обычно уникальны для каждой подстроки.
Недостаток: Может потребовать больше вычислительных ресурсов для создания отпечатков и их сравнения с отпечатком шаблона.

Вывод - основное отличие между этими подходами заключается в том, что алгоритм Карпа-Рабина использует хеширование для сравнения подстроки и шаблона, в то время как поиск по отпечаткам создает уникальные отпечатки для подстрок и сравнивает их с отпечатком шаблона.
Репозитории с гитхаба
**8. Алгоритм распознавания плагиатов кодов программ 2017**
Интересная идея - разбиение кода на кластеры. Кластеры - результат процесса разбиения группы исходных кодов на поддгруппы. Основной подход - граф. каждому ребру задан вес от 0 до 1. Идея похожа на поиск изоморфизма типа подграф - подграф.
Далее рассматривается метод Токенизации. Преобразование кода в последовательность токенов. Топят за удаление комментариев, пустых строк и тд.

Алгоритм жадного строкового замещения.
Цель - определение веса ребра путем токенизации (Комбинированный подход к определению антиплагиата)  и разделение на непересекающиеся подстроки(тайтлы).
Этот подход базируется на идее сравнения наибольших общих префиксов (НОП) между исходными кодами двух программ. Давайте разберем основные понятия и шаги этого подхода:
Тайлы (tiles): Тайлы - это подстроки, которые встречаются как в исходном коде P, так и в исходном коде T. Они представляют собой общие элементы между двумя программами.

MinMatchLen (минимальная длина НОП): Это параметр, который определяет минимальную длину наибольшего общего префикса между подстроками Pp и Tt, чтобы эти подстроки могли быть рассмотрены как тайлы.

MaxMatch (максимальная длина НОП): Длина самого большого из найденных префиксов между P и T.

Matches (множество кандидатов на попадание в набор тайлов): Это множество, в котором содержатся кандидаты на то, чтобы быть тайлами.

Tiles (набор тайлов): Набор тайлов, который представляет собой подстроки из Matches, удовлетворяющие условиям поиска.

Процесс поиска построен на двух фазах:

Первая фаза: В этой фазе происходит поиск наибольших общих подстрок P и T, состоящих только из свободных элементов (изначально все элементы считаются свободными). Используются три вложенных цикла для пробегания по всем возможным значениям Pp и Tt, а также для нахождения наибольшего общего префикса (НОП) Pp и Tt. На выходе получается набор всех префиксов с максимальной длиной, состоящих из свободных элементов.

Вторая фаза: В этой фазе происходит обработка найденных НОП. Если текущий элемент списка НОП является подстрокой из свободных элементов, то он добавляется в выходной набор тайлов (tiles), а все его элементы помечаются как занятые. Таким образом, эта подстрока больше не учитывается в дальнейшем. Если найденная максимальная длина все еще больше MinMatchLen, то процесс переходит к первой фазе для дальнейшего поиска.

Далее все результаты хешируются и происходит сравнение хешей из T и P. Далее поиск совпавший строк. Вычисляют вес ребра на основе полученных данных. (2*|Titles| / (|P| + |T|))

И уже с итоговым графом используют подход выделение кластеров. То есть ищем схожесть - выделение компонент связности итоговых графов
Вывод - такой подход является автоматизацией процесса проверки набора кодов программ. Впервые такой встретил. !!!!!!!


**9. srcClone: Detecting code clones via Decompositional Slicing 2020**

Авторы рассматривают три аспекта которые надо учитывать при проверки на антиплагиат: лексическая проверка и семантическая проверка. Симантическая намного тяжелее находится в тексте нежели синтаксическая. Но, я бы учел тот факт, что если при проверки работы нахоядтся две работы которые по семантике схожи, то не стоит наказывать обоих. Потому что тот студент который взял код у другого должен был сначала понять смысл его кода, чтобы переписать код с одинаковым смыслом.
Далее приводят пример двух кодов которые по синтаксису отличаются, но по семантике совпадают.
Пример 1.
```
void sumProd (int n ) {
	float sum =0.0; // C1
	float prod =1.0;
	for ( int i =1; i <= n ; i ++)
	{ sum = sum + i ;
		prod = prod * i ;
	foo ( sum , prod ); }}
```

Пример 2.
```
void sumProd_E ( int n ) {
float sum =0.0; // C1
float prod = 1.0;
int i =0;
while (i <= n )
	{ sum = sum + i ;
	prod = prod * i ;
	foo ( sum , prod );
	i ++; }}
```
*Не разобрал еще, слишком много материала*

**10. Обзор альтернативных метрик программного кода для поиска плагиата 2013**

Оценивают актиальность проверки на антиплагиат. Хищение программного продукта - преступление, связанное с использованием копии программного обеспечения без соблюдения лицензии.

Оценивать же можно по разному. Надо использовать различные метрики. 

_1_ Количественные метрики
 Различают физические и логические строки, при этом к последним относят количество команд в программе. Также к количественным метрикам относят: количество пустых строк; количество
комментариев; процент комментариев; среднее число строк для функций (классов, файлов)

_2_ Метрики сложности потока управления программы
Суть данного типа метрик заключается в строительстве ориентированного графа, содержащего лишь один вход и один выход. При этом вершины
графа соотносят с теми участками кода программы, в которых имеются лишь последовательные вычисления и отсутствуют операторы ветвления и цикла, а дуги соотносят с переходами от блока к блоку и ветвями выполнения программы

_3_ Метрики сложности потока управления данными.
Необходимы для расчёта информационной
прочности использования различных типов данных, к примеру, анализа характера использования переменных из списка ввода-вывода; 

_4_ Метрики сложности потока управления и данными программы.
Данный класс метрик устанавливает сложность структуры программы как на основе количественных подсчетов, так и на основе анализа управляющих структур

_5_ Объектно-ориентированные метрики.
Эти метрики основаны на анализе методов класса, дерева
наследования и т.д. В этом классе можно выделить следующие метрики: центростремительное сцепление, т.е. количество классов вне этой категории, зависящих от классов внутри этой категории; центробежное сцепление, т.е. количество классов внутри этой категории, зависящих от классов вне этой категории; нестабильность

_6_ Метрики надежности.
Метрики, близкие к количественным, но основанные на количестве ошибок и дефектов в программе: количество структурных изменений, произведенных с момента прошлой проверки; количество ошибок, выявленных в ходе просмотра кода; количество ошибок, выявленных при тестировании программы, и количество необходимых структурных изменений, необходимых для корректной работы программы;

_7_ гибридные метрики.
Метрики данного класса основываются на более простых метриках и представляют их взвешенную сумму.

Саму задачу поиска плагиата разделают на два вида - плагиат дизайна ПО и плагиата исходного кода.
Важен не лексический набор инструментов, а синтаксический, но и если учесть факт изменение семантики самого исходного кода, то становится важным - семантический набор инструкций.

Рассматривают важность использовать в проверке такие данные как почерк программиста, чистота программного кода, уникальный стиль программиста, граммотность программиста.
НО эти данные стоит учитывать если проект был написан одним человеком, но так как наши FastApi проекты - это в первую очередь команда из трех студентов. То эти данные становятся не так важны.

Вывод - интересная идея насчет того, что надо сравнивать еще почерк программиста. Но для проектов которые пишутся в команде будет проблематично этот подход использовать.

**11. Комментарии к коду: способ выявления сходств в исходном коде()**

Есть только препринт этой статьи. Исследование машиночитаемых комментариев. Рассмотрен ESlint -  инструмент, помогающий анализировать написанный на JavaScript код, находить синтаксические ошибки и автоматически их исправлять.
Также затронули Kubernetes ![roadmap.png](./Images/roadmap.png) То есть это система с открытым исходным кодом для развертывания, масштабирования и управления контейнезированными приложениями.
Kubernetes по сути является не просто системой оркестрации. Технически оркестрация это про выполнение определенного рабочего процесса: сначала сделай A, затем B, затем C.
Kubernetes же устраняет прямую необходимость в этом. В нем есть процессы управления, что по факту независимы и компонуемы. Главная задача процессов управления перевести текущее состояние к нужному состоянию. Теперь нам неважно какой будет маршрут от А до С, что исключает централизованный контроль.
Благодаря этому система теперь более проста в использовании, мощная, надежная, а также устойчивая и расширяемая.

Вывод - эксперименты показывают потенциал обнаружения сходства кода исключительно на основе комментариев.

**12. Выявление схожести программного кода с использованием агрегированного подхода к проблеме обнаружения плагиата**

Выявление схожести программного кода с использованием агрегированного подхода к проблеме обнаружения плагиата - это метод, который используется для обнаружения схожего или идентичного кода в больших базах данных программного кода.
Агрегированный подход состоит в объединении нескольких методов обнаружения плагиата для повышения точности и эффективности обнаружения. Этот подход может включать в себя различные методы, такие как:

1. Лексический анализ: этот метод сравнивает лексические токены (слова, цифры, символы) в коде для обнаружения схожести.
1Синтаксический анализ: этот метод сравнивает структуру кода, такую как инструкции и блоки кода, для обнаружения схожести.
1. Семантический анализ: этот метод сравнивает значение и функциональность кода для обнаружения схожести.
1. Методы хеширования: этот метод преобразует код в хеш-значение и сравнивает хеш-значения для обнаружения схожести.
1. Машинное обучение: этот метод использует алгоритмы машинного обучения для обнаружения схожести в коде.
1. Агрегированный подход объединяет результаты этих методов для получения более точного и эффективного обнаружения плагиата. Он также может включать в себя другие методы, такие как нормализация кода, удаление комментариев и пустых строк, для улучшения точности обнаружения.

Вывод  -  агрегированный подход к обнаружению плагиата в программном коде является эффективным методом для обнаружения схожего или идентичного кода в больших базах данных программного кода. Мы как раз в проекте используем 1, 2 и 3. То есть гибридный подход к определению антиплагиата.

**13. Code Comments: A Way of Identifying Similarities in the Source Code**

Были рассмотрены модели на основе Левенштейна, Word2Vec, ELMo, преобразователей предложений и универсального кодировщика предложений.

1. Модели на основе Левенштейна: Модели на основе Левенштейна используют алгоритм вычисления расстояния Левенштейна для сравнения комментариев в коде. Эти модели лучше всего подходят для обнаружения тривиальных сходств, таких как опечатки, незначительные изменения или дублированный код. Они могут легко обнаруживать комментарии, которые либо идентичны, либо имеют незначительные отличия. Однако модели на основе Левенштейна менее эффективны при обнаружении более сложных сходств, таких как перефразировки или изменения структуры кода.
1. Модели на основе Word2Vec: Модели на основе Word2Vec используют технику преобразования слов в векторы для представления комментариев в коде в виде числовых векторов. Эти модели могут обнаруживать более сложные сходства, такие как парафразы или схожие контексты, даже если комментарии имеют различную лексику. Однако модели на основе Word2Vec могут генерировать ложные положительные результаты из-за эффекта "сглаживания" в средних векторах или неверной интерпретации сходств между несвязанными словами.
1. Модели на основе ELMo: Модели на основе ELMo используют двухслойную языковую модель с обратной и прямой связью для создания контекстных вложений слов. Эти модели могут обнаруживать более сложные сходства, такие как схожие контексты или намерения, даже если комментарии имеют различную лексику. Однако модели на основе ELMo дорого обходится с вычислительной точки зрения и могут генерировать ложные положительные результаты, особенно при высоких значениях порога.
1. Преобразователи предложений: Преобразователи предложений используют нейронные сети с сиамской структурой для преобразования семантически осмысленных вложений из предложений. Эти модели могут обнаруживать более сложные сходства, такие как схожие контексты или намерения, даже если комментарии имеют различную лексику. Преобразователи предложений обеспечивают лучшее соотношение истинных и ложных положительных результатов по сравнению с другими моделями.
1. Универсальный кодировщик предложений: Универсальный кодировщик предложений использует глубокую нейронную сеть для преобразования предложений в векторы фиксированной длины. Эта модель может обнаруживать более сложные сходства, такие как схожие контексты или намерения, даже если комментарии имеют различную лексику. Универсальный кодировщик предложений обеспечивает лучшее соотношение истинных и ложных положительных результатов по сравнению с другими моделями.
![табо.png](/Images/табо.png)

Вывод - модели для анализа сходства кода, основанного на комментариях, зависит от контекста использования и целей анализа. Модели на основе Левенштейна лучше всего подходят для обнаружения тривиальных сходств, в то время как более сложные модели, такие как преобразователи предложений и универсальный кодировщик предложений, могут обнаруживать более сложные сходства, но требуют больших вычислительных ресурсов. Важно оптимизировать "длинный хвост" промахов в данных, поскольку обнаружение тривиальных сходств гораздо менее ценно, чем выявление более тонких сходств требующих более глубокого понимания языка которого мы используем.

**A systematic literature review on the applications of recurrent neural networks in code clone research**

В статье рассматриваются различные типы RNN, используемые в исследованиях клонов кода, такие как LSTM и GRU, и их преимущества и недостатки. Авторы обсуждают различные подходы к обучению RNN для обнаружения клонов кода, такие как обучение с учителем и без учителя, и их эффективность.
Они выделили несколько тенденций в этой области:

1. Типы RNN: Большинство исследований используют длинно-краткосрочную память (LSTM) и сеть с гейтами с обратной связью (GRU) для обнаружения клонов кода.
    1. Длинная краткосрочная память (LSTM): LSTM является одним из типов RNN, который может обучаться длинносрочным зависимостям в последовательностях. Это делает его эффективным для обработки длинных последовательностей, таких как большие файлы кода.
    1. Глубокие нейронные сети (DNN): DNN могут обрабатывать сложные взаимосвязи между входными данными и выходными результатами. Это делает их полезными для задач, связанных с классификацией и прогнозированием.
    1. Сверточные нейронные сети (CNN): CNN хорошо подходят для обработки данных, которые имеют пространственную структуру, таких как изображения. Они также могут быть использованы для обработки текстовых данных, например, для обнаружения клонов кода путем анализа структуры кода.
    1. Глубокие убедительные генеративные сети (GAN): GAN могут генерировать новые данные, похожие на обучающие данные. Это делает их полезными для задач, связанных с генерацией кода или тестированием программного обеспечения.
1. Типы клонов: Большинство исследований сосредоточены на обнаружении клонов типа 1 (точные копии) и типа 2 (копии с незначительными изменениями).
1. Выбор языка программирования: Большинство исследований использует Java в кчестве языка программирования для обучения и тестирования моделей RNN.
1. Выбор данных: Большинство исследований использует открытые репозитории, такие как GitHub, для сбора данных.
1. Оценка эффективности: Большинство исследований использует метрики точности, полноты и F1-score для оценки эффективности моделей RNN.
1. Приложения: Клонирование кода может быть использовано для различных приложений, таких как обнаружение плагиата, рефакторинг кода, обнаружение уязвимостей и т.д.


_В таблице ниже приведены основные шаги для исследование в области RNN_
![1333.png](Images/1333.png)

В одном из исследований приводят статистику использования тех или иный методов обнаружения антиплагиата для обучения RNN.
![13_1.png](Images/13_1.png)

Также приводят статистику использования библиотек для обучения RNN моделей.

![13_2.png](Images/13_2.png)

Каждый шаг описан в самой статье в главе _4_.

Авторы также отмечают, что необходимо провести дополнительные исследования для преодоления ограничений существующих подходов, таких как масштабируемость, производительность и обучение на больших данных. Кроме того, они предлагают исследовать другие типы нейронных сетей, такие как сверточные нейронные сети (CNN) и трансформеры, для обнаружения клонов кода
В обзоре также рассматриваются различные типы клонов кода, такие как точные, неточные и полученные путем преобразования, и их влияние на эффективность обнаружения клонов кода с помощью RNN. Кроме того, авторы обсуждают вопросы масштабируемости и производительности применения RNN в исследованиях клонов кода.
Один из вызовов, связанных с применением RNN в исследованиях клонов кода, заключается в том, что обучение RNN требует большого количества данных, что может быть проблемой в случае клонов кода, которые встречаются редко. Кроме того, обучение RNN может быть достаточно медленным и требовательным к ресурсам, что может быть проблемой при работе с большими наборами данных.
Авторы обзора приводят различные способы улучшения эффективности RNN в обнаружении клонов кода, такие как использование внимательных механизмов, гибридные подходы, совмещающие RNN с другими методами, и использование предварительно обученных моделей.
В заключении, авторы делают вывод, что RNN является эффективным инструментом для обнаружения клонов кода, но существуют также значительные вызовы и препятствия, которые необходимо преодолеть для успешного внедрения этой технологии в практику. Необходимы дальнейшие исследования для разработки более эффективных подходов к обучению RNN и улучшения масштабируемости и производительности применения RNN в исследованиях клонов кода.


Вывод - статья больше направлена на использование нейронныех сетей в проверке на антиплагиат. И для дальнейшего исследования в этой тематике. Надо копать глубже и рассмотреть простые примеры использование предобученной нейронной сети для проверки на антиплагиат. Щас же мы используем только статистические методы определения плагиата. Точнее даже гибридный подход. Но и обучение нейронный сетей происходит тоже с использованием гибридных подходов. 2ая картинка в этом обзоре. 

**14. Система антиплагиата кода на ЯП Python 2017**

В статье рассматриваются описания трех подходов к проверке на антиплагиат.
1. Расстояние Левенштейна. Метрика для измерения разности между последовательностями символов.
2. Представление кода в виде текста. Просиходит _очистка_ от комментариев тк счет происходит посимвольно. Далее необходимо производить посик самых похожих строк, с наименьшим редакционными расстоянием(раст Левенштейна).
3. Конвертация строки в AST-строку(Структура в питоне которая представляет весь код в виде дерева, где операторы - узлы, а листья - константы и идетнификаторы).

Далее авторы приводят результат проверки на плагиат приложений реализуемых с помощью этих трех подходов.

![14_1.png](Images/14_1.png)

Вывод - по всем показателям, приведенным в таблице AST-дерево превосходит другие два метода, но у авторов не приводят пример того что будет если в третьем подходе дополнительно вызывать ненужные функции. Но основная идея в использовании гибридного подхода.

Репозитории не рассматривал. Только два еще рассмотрел, но оба были написаны с использованием серверов MOSS. Один не получал правильный отчет html. Второй получал такой отчет, что у всех файлов был процент антиплагиата 90((.
Репозитории будут позже.
1. [Расстояние Левеншетйна и токены.](https://github.com/Hanukahertubzila/Antiplagiarism/tree/master)
Программа написана на С#. Но в коде отчетливо виды алгоритмы построения токенов и расстояния Левенштейна. В README приведен пример работы программы.
2. [Куча проектов используюзщий библиотеку fiddlib](https://github.com/flomarie/antiplagiarism)
Прям таких же проектов я насчитал 7 штук. В остальных по 2-6 коммитам.
3. [Несколько проектов как этот() используют расстояние Левенштейна](https://github.com/Kuzuru/python-antiplagiarism)
Проверяют только два файла. Без БД.
4. [Использует алгоритм поиска максимального вхождения подстроки затем проверяет хеши](https://github.com/valeryslizh/antiPlagiarism)
Не оптимально на относительно больших проектах. 
5. [Как я понял на отборочном этапе на ML - Tinkoff было задание с проверкой на антиплагиат. Единственная стоящая работа ](https://github.com/fefefefta/antiplagiarism-levenstein)
Единственная стоящая работа. Расстояние Левенштейна.
6. [Очень странный подход](https://github.com/dmsuty/Python-Antiplagiarism)
Автор использовал синтаксическое дерево для удаления пустых строк - комментариев - импортов - заменил все переменные на один токен(n). Далее с использовал расстояние Левенштейна.

